外用A酸 Differin gel

有冇人用緊differin? 分享下爆發期爆咗幾耐先見成效 交流下心得

利申 用咗兩個月仲爆緊 ，

用左兩個月
果斷去左食A酸

點解？太嚴重？你本身皮膚情況係點

以前岩岩開始嗰時有用
覺得冇咩用
之後爆得好勁直接食A酸

食完A酸停藥再用黎控油
好似反而好d

如果太勁你不如食內服A酸喇
唔係成面都印又一直生個心情會一直好差

因為用緊果陣仲係有生暗瘡~
好灰
但都感覺皮膚係好左
但個鼻仲係好多油
好易有白頭
你當我係0級程度
最主要唔想再同佢抗戰了
想一下打死佢

一個月 爆緊
但爆出黎個d又好快謝

沒乜用

唔嚴重既 皮膚科醫生建議用

爆得勁嘅醫治只有一個方法———內服A酸
其他都係多餘

係，我試過好多方法，爆左十幾年，而家食A酸幾個月後，乜都無晒根本得A酸係最有效

用落粉刺有冇用呢

有用呀

為左去粉刺食a酸 會唔會有d不智

正係去粉刺 外用夠晒力了

兩年前食過a酸 好懷念一滴油都無ge感覺

我仲有排食！
一個月都未夠

我覺得係因人而異，我用左一個月皮膚已經有好大改善，出少左油，冇爆發期，平滑左好多，好後悔冇早d用搞到依家好多印

我都係 好後悔無一早食 雖然而家返發左小小 但都好過之前好多

你係藥膏？可能你本身皮膚底層乾淨
我就污糟 爆極都仲有爆到一個點係開始懷疑究竟係爆發期定皮膚唔啱differin gel

用落會feel到啲粉刺會慢慢推出黎

會唔會紅腫有膿？
本身有暗粒 搽完a酸d暗粒谷曬做暗瘡

認真
外用A酸個份量要控制好啲
唔好搽咁厚同多
皮膚好易會變到簿哂 容易敏感

有能力真係食a 酸係最好

邊度買到啊 係咪要醫生開先有

食a酸開始搽 到食完都keep住搽
當日常護理
覺得個日好乾就停 轉搽保濕野

都係用differin gel呀

係咪會keep住用

會呀

點食？要醫生開？

大家係咪都淨係瞓覺前搽？

係~
只建議睇醫生食~

係～熄燈前搽
我係搽完moisturizer隔10-15分鐘先再搽A酸 廢事敏感

正路係 但可以試下去藥房問下有冇

覺唔覺瞓得唔夠起身會發現未乾晒

幾年前睇醫生搽外用A酸+食抗生素
搞左4，5個月先無曬大部份暗瘡
之後醫生話唔洗再覆診但長期搽A酸
計埋退印 前後夾埋應該2年左右塊面先叫真正唔似暗瘡面
不過我以家一懶/大壓力/長期唔夠訓 都會開始有啲想爆 搽返一兩星期A酸+保濕+休息就又會無事
唔再大爆發

要睇嚴重程度
如果積左好耐，啲毛孔結構因為結疤而亂晒，就要內服，由底掃返好佢，有排食
外敷係針對表面個層，個底無事個啲

唔算嚴重，但成日有幾粒大大粒生係鼻／下顎角等位置
每晚搽完30分鐘再搽保濕，係謝得快好多同埋少好多粉刺

每晚沖完涼洗完面即刻搽
過15分鐘左右搽啲light啲嘅保濕
初頭爆左兩星期左右
大約一個月皮膚就穩定咗好多
都會生少少暗瘡，但細粒同快謝好多

唔會喎 本身隻gel好快吸收
反而覺得呢排塊臉油咗

嗰4,5個月期間有冇爆發期？

大家係搽成塊面定特定位置？
而加我只搽額頭同下巴位置(爆得最勁同經常爆瘡既位置)，諗住等有好轉先搽埋其他位

有 爆足幾個月先停
個陣我直頭開始灰灰地 心諗個醫生係咪無料到
明明我起碼仲有半塊面都仲有暗瘡竟然叫我唔洗覆診
但之後又真係無點爆過

成塊面 但爆得勁個啲位就搽得密啲同重手啲
其他位就輕手啲

普通暗瘡就起得快謝得快
但石頭瘡個啲可以兩個禮拜都唔退 已經無搞佢都照留印

冇卵用
我係美帝國用呢個網既處方

Azaleic Acid
Zinc pyrithione
Clindamycin

正常架
不過我最近轉左一代a酸
效果快好多
消得仲快
不過會甩皮

可以搵台灣代購

有冇link

甩皮先正

Pchome

真，效果好好多
但我甩皮得黎係不痛不癢
唔知洗唔洗再搽多d

有冇試過水蜜桃膠原三肽飲
🤤超犀利

無敏感？
我用differin頭一個禮拜有皮膚炎
要食敏感藥+類固醇 之後就好返好多

我眼尾位甩皮
打喊路會”那”

皮膚炎正常反應

搭單問下有冇皮膚科醫生推薦近排塊面成日泛紅唔知做乜

我都會好那 而加一打喊露就要印乾
反而我無甩皮係咪即係無換到皮

眼皮會腫同生紅點

stop using this toxic shit bro.

未聽過 咩黎

reason?

就算堅持要用 用量一定要極少

因為我唔係全面用，所以我用少過一粒豆既份量

用緊differin 同benzoyl peroxide 洗唔洗隔開黎用
即係朝早用一隻 夜晚用第二隻？

你擺明有其他病
正常唔會爆兩個月咁耐

我都有，不過一個星期就停左

我都係睇佢先搽a酸

買多枝Benzac AC5早午晚搽暗瘡，會好快謝
可唔可以分享下你每日用啲咩落塊面度
另外爆咁耐你覺得關唔關口罩事？

打外用a酸係咪就搵到 台灣唔洗要醫生開都買到架

邊到買到第一代

邊到有得買AC5？
我而加早晚skincare routine係洗面-爽膚水-乳液

我係爆暗粒爆咗好耐先開始搽A酸 唔知係咪太多暗粒喇 所以爆咁耐

我主要係額頭爆，所以應該唔關口罩事
但下巴腮骨位都有爆暗粒，呢個就關口罩事

我建議減緊啲護膚品，香港咁濕熱其實唔駛用咁厚
我每朝洗面+toner
夜晚洗面再a酸，15分鐘後用gel狀補濕

Ac 5 藥房搵下
或者上carousell睇睇
$50咁上下

你用邊隻牌子?
用開個隻肺炎無貨了

愛潔膚乳膏
我經台灣代購買
所以係中文名
藍色包裝

台灣 pchome

用過
用左成個月都大爆 頂唔順停左佢

Search 到d野好似九唔搭八咁既

你去藥房搵 stieva-a cream 呢隻就係第一代
建議唔嚴重用0.025%試吓先
以前睇醫生長時間用過0.05%
唔搽少少cream 會甩皮甩到唔駛見人
但暗瘡一兩日就謝同去印都快

3個月先會見第一階段成效 我會堅持用到第3個月睇下有無改善

我用一星期就有好明顯效果
係咪你查既量太少

Ketrel呢隻 夠唔夠勁

爆到懷疑人生 下次要堅持

呢段時間用就啱曬 留係屋企唔洗見人

愈用愈嚴重 唔用仲好

好撚有用，對我黎講係唯一攪得掂嚴重暗瘡既藥膏。不過我自己本身有用開salicylic acid, 所以無咩副作用。我係成塊面查的

用完白白滑滑爽死

真 睇過外用a酸原理 覺得呢隻野有樣過市面9成9暗瘡膏

唔用既人真係暴x天物

咁9成護膚品都唔可以查眼周同嘴架啦

用完乾到爆炸
搽咗保濕都甩皮

我再試下

無錯！但真係要忍受頭幾個月不停爆瘡嗰個stage... 心理好大壓

你可以當佢係膠原蛋白嘅物體只不過佢嘅成份更加天然同埋主要係植物成份，天然得來又可以好快咁搞掂你啲暗瘡皮膚問題😂因為我之前試過😂你想嘅話我都可以比我之前嗰個就係你嘅名你嘅😂

differin gel全面搽？

我搽額頭鼻下巴

推下
有無人爆發期緊呀 圍爐取暖下

我無爆發期過
點解會咁

你本身暗瘡暗粒嚴唔嚴重

用緊第一代外用a酸，要溝lotion 搽
不過一乾就好易甩皮，化妝好鬼煩
不過效果唔錯

我唔知大家有幾差 我自己9個月前係有好多閉口谷唔到 同keep住臉上有大約10粒有大有細嘅瘡同激多紅印啡印

現在好左好多 得番小小印同幾粒細嘅
靠嘅系瘋狂保濕同用適當去角質
試用左好多護膚品 覺得幫到我嘅係

bicelle b5 serum 用左好多支
Endocare sca40
Clinique no2 toner / 城野醫生爽膚水
Drwu 18%杏仁酸

現在皮膚好左開始用緊SKII
我知好多人覺得唔好
但我覺得佢真係幫我去到小小印又出少左油
都幫到後續護膚品吸收 整體膚質好咗

其實想知搽外用a酸應該係moisturizer 前定後搽好呢

其實可以溝埋一齊搽，又可以先搽lotion再搽a酸
係因為a酸係親油性，會透入去皮膚入面
但搽左a酸先再搽lotion就會焗住左，反而甩皮甩得多
但你係用緊第3代a酸,應該係gel狀？
道理上應該唔會咁刺激皮膚，你可以試下薄薄一層lotion，唔好用cream太厚啦
八掛一問，你係睇醫生開？

係親脂性先啱，打錯左

未查都幾嚴重
有d位好番都見到有洞
但查左就越黎越好
從來無惡化

緊係前啦

隻藥間唔中用一次(每星期一次)會唔會有效?

之前試過先a酸後lotion，感覺上爆得勁過上咗lotion先
係呀我用緊第3代differin gel
我唔用cream架 用moisturizer
係呀 一開始睇醫生開比我 之後自己諗住去藥房問下有冇 點之真係有 又買咗枝

同埋想問下大家 用緊邊隻保濕

都有效架 外國好多人當保養咁用
如果你唔太嚴重都可以唔洗用咁密既

搽咗啲暗瘡即刻消？

我都想試下第3代，但唔知藥房俾唔俾賣，好多都要醫生紙
你直接搽上面係好刺激架，所以會爆得勁d
不過過左爆發期皮膚會靚好多，我都係全面搽，份量大概一粒綠豆，太多會甩皮

你可以試下去藥房問
我反而想試第一代 想啲暗瘡快d消 消得好慢

要時間既
不過快過平時好多
但查左唔會令我生更多瘡

搽左一個月乜反應都冇代表d乜

比多啲時間

我諗都有幫助既 佢會加速cell turnover

代表你查太少

係邊到可以買到??

淨係用緊differin 0.1%

冇爆發，有幫助
上網睇過片係由少至多，先搽保濕咁用

清到d毛孔同印

想問邊隻除左differin 0.1%,仲有邊隻勁d

用咗幾耐
第一代a酸tretinoin Ketrel？

我用緊果支differin 應該係第3代
用左1年

第一代勁d? 邊度買？

第一代效果快啲 但side effect都勁啲 要好小心用
你唔係睇醫生配既話都係去藥房問架咋

試過醫生開過1代（好油的），少少份量都到甩哂皮。
而家用左緊3代，用左幾個月，一擦就乾哂，冇乜不良反應，會堅持每晚用。

三個字：冇撚用

此post完

皮膚有無改善

巴打用左幾耐

用左外用A酸大概3個月到（正係搽暗瘡位）。用左1個月之後開始爆發期，爆左3/4星期到，依家真係出少左好多暗瘡，仲有暗粒但係接近冇晒石頭瘡

本身輕微暗瘡，爆發期果陣好難頂（日日照鏡都好灰）

啱啱買咗枝benzaz ac5
希望快d謝到暗瘡
朝早搽benzac 夜晚搽differin 咁得唔得呢

有冇得自己買 而家消一粒又生一粒 停唔到 唔嚴重 但成面印

嚴重就食藥啦

有無人試過比醫生直接打消炎針落d瘡到

請問係邊到買到？
一定要睇醫生？ 睇嘅話幾錢？ thx

搵台灣代購買
我無睇醫生呀

求link
唔方便嘅話可以tg我
搵左呢隻好耐 連外國都要處方

我發現原本買個間網店執左🤧🤧

冇醫生紙都冇得去藥房買

我用咗年幾
係一開始會爆得犀利啲之後就會慢慢穩定返
不停爆會唔會因為保濕做得唔夠太乾？
我慣咗搽之前都會敷咗塊保濕面膜
敷完洗乾淨左之後先至再搽
第二朝洗乾淨再搽保濕
如果唔係會好乾同甩皮

我係睇佢想試下A 酸，但香港同iherb 個d 都奇奇怪怪

你用咗幾耐先開始穩定
我都有敷呀我用gel mask

推下先

你依枝係喺邊到買？
本身用緊differin 0.1%，用左半年左右，依家可能適應左近排有番少少暗瘡，想再用勁d

早上用zindaclin，訓前用Differin 0.1%
用左一個月，反而生多左幾粒
係咪算正常？
記得幾年前用好快見效

係揾醫生配
之前有睇過暗瘡 就一直用
有去過藥房問但無得買

正常既 你當係爆發期啦
每個人皮膚對同一隻產品係唔同階段都會有唔同反應既

唔試下第一代？ tretinoin

都想試 唔知藥房買唔買到？

可以試下問下有冇
如果你無發緊炎既暗瘡 唔建議用有benzoyl peroxide成份藥膏
就算有 BP最好spot treatment咁用

明白 thanks

3個月update:
而加早午晚會搽benzac ac5 臨瞓前differin
額頭暗粒無曬 暗瘡明顯之前咁顛係咁爆(頭兩個月暗粒加埋暗瘡係爆到無位好爆)
係偶然有1,2粒瘡仲谷緊
但好多印 點搞好

會繼續努力外用A酸之路

明顯無之前咁顛*

想問你個Differin gel幾多g?
15g定50g?
同埋幾錢?thx

30g
$140

咁貴嘅
香港有得買嗎

可唔可以影個包裝睇下

我今日去藥房買要$168 30g
可能俾人水左

你邊間藥房買 洗唔洗醫生紙
我喺carousell買 $250 乜原來可以咁平

旺角嗰啲藥房 唔洗

之前長用過一排 當cream揸
冇咩用都一樣會生暗蒼
依加停左 唔想自己咁依賴

夜晚搽完a酸等5-10分鐘左右再搽少少護膚品都ok
建議你揀枝質地清爽嘅精華嚟補補水同去印

樓主，仲有冇用緊？分享下最新情況

旺角求其一間藥房都得？

你個隻係咪0.1%？